Теоретический вопрос

1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

 - const - объявляет переменные однажды, которые не меняются пока работает программа.
 - let - самая часто используемая переменная. Используется для всех остальных случаев. Отличается от const
 тем что может быть переобъявленна в процессе работы программы.
 - var устаревшее, но по-прежнему используемое название переменных. Ранее был единственным названием для переменных и поэтому имеет особенности и let, и const. Отличается тем, что к такой переменной можно обратится даже если она объявлена внутри цикла, в отличии от let, и может переобъявить перменную в течении выполнения программы, в отличии от const.